<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="c21_01">学习完本书以后，读者可能会问学习Java有什么用。在本章中就来使用一个综合案例来讲解如何使用Java进行实际开发。在本章中将开发一个读者最熟悉的学生管理系统，该系统在每一个学校中都有，该系统是非常容易开发的。学习完本章后读者应该完成如下几个目标。\n掌握实际开发的步骤。\n能够熟练开发和学生管理系统相类似的系统。\n掌握Java中的界面开发。\n掌握Java中如何连接数据库。\n
	</string>
	<string name="c21_02">21.1  系统设计\n首先确定学生管理系统的用户。学生管理系统的用户基本分为两类，分别是老师和学生。不管是哪种用户都是必须经过登录才能进入学生管理系统的，所以该系统必须有一个登录界面，并且在该界面中能够让用户选择用户是老师还是学生。该系统是不会对外开放的，所以也不存在注册界面。\n因为用户分为两种，所以每一种用户进行操作的界面应该是不同的。首先是学生界面，在其中应该只有查询成绩和个人信息查询和插入。在本章中就来学习如何进行学生界面开发。\n除了学生界面外，还要有一个老师界面。老师在老师界面中可以对学生信息进行管理，包括查询、修改和删除。同样也可以对学生的程序进行管理，包括查询和插入，由于输入错误还要能够对学生的成绩进行修改，由于学生作弊还能够将学生的成绩进行删除。\n
	</string>
	<string name="c21_03">21.2  数据库设计\n在本节中，就来分析本系统中需要的数据库支持。首先数据库中应该有老师和学生这两个表，表中应该最少有用户名和密码两项，使用表中的这两项就可以进行登录。在学生表中还应该具有一些和学籍相关的信息，包括年龄、班级等内容，这样就可以在系统中对学生信息进行操作。\n除此之外还需要一个成绩表，通过该表老师可以对学生的成绩进行查询、插入、修改和删除。学生也可以通过该表对自己的成绩进行查询。\n
	</string>
	<string name="c21_04">21.3  登录界面开发\n不管是老师和学生进入学生管理系统都是从登录界面进入的。在登录界面中应该是让用户选择自己身份的，然后系统将根据用户的选择来判断用户的身份并进行查询不同的数据库。这里为了让读者更容易理解登录界面，并没有连接数据库。读者可以将数据库的操作加到程序中。\n
	</string>
	<string name="c21_05">21.3.1  界面设计\n这里的登录界面是采用最简单的形式，只需要用户输入用户名和密码就可以登录。并且在界面中定义了一个下拉列表框让用户来选择自己的身份。该界面的基本形式如图所示。
	</string>
	<string name="c21_06">21.3.2  程序开发\n对界面设计好基本形式后，就可以进行程序开发。首先要定义两个标签和两个文本框，分别来表示用户名和密码。并且还需要定义一个下拉列表让用户来进行身份选择，其中选项包括“学生”和“老师”。在程序的最后还定义了两个按钮，从而让用户输入用户名和密码后进行登录。\n【范例】示例代码是用户登录界面程序。
	</string>
	<string name="c21_07">21.4  学生界面开发\n在本节中将来开发学生界面，在学生界面中，学生可以对自己的信息进行查询，在第一次登录时还可以对自己的信息进行插入，并且学生能够查询自己的成绩。\n
	</string>
	<string name="c21_08">21.4.1  界面设计\n因为学生要完成对信息和成绩的操作，所以这里的设计是在界面中定义两个菜单，分别进行信息和成绩的操作。因为对信息的操作包括插入和查询，所以还需要在信息菜单下定义“插入”和“查询”两个子菜单。\n
	</string>
	<string name="c21_09">21.4.2  程序开发\n对界面进行设计后，就可以进行程序开发。同样首先是创建一个窗口，在窗口中要创建两个菜单，并且在信息菜单下还要创建“插入”和“查询”两个子菜单。\n【范例】示例代码是一个学生界面程序。
	</string>
	<string name="c21_10">21.4.3  开发插入学生界面\n在学生界面中单击“信息”菜单下的“插入”子菜单，就会进入学生插入界面，在该界面中学生可以输入自己的信息。\n【范例】示例代码是一个学生插入信息界面程序。
	</string>
	<string name="c21_11">21.4.4  查询学生信息界面\n学生第一次插入信息后，老师是可以对学生的信息进行修改和删除的。除此之外，学生还可以查询自己被修改后的信息，在信息菜单下有一个查询子菜单，单击该菜单就触发事件，从而进入查询学生信息界面。\n【范例】示例代码是查询学生信息界面。
	</string>
	<string name="c21_12">21.4.5  查询成绩信息\n在学生界面中还有一个“成绩”菜单，在学生的界面该菜单下只有一个“查询”子菜单。单击“查询”子菜单，将触发事件，进入到查询成绩界面。\n【范例】示例代码是一个查询成绩界面程序。
	</string>
	<string name="c21_13">21.5  综合练习\n1.参考本章中学生界面，开发学生系统中的老师界面。\n【提示】老师界面和学生界面是非常类似的，但是也是存在很多不一样的地方的。首先在老师界面中能够对学生的信息除了插入和查询之外，还能够对学生的信息进行修改和删除，这样就需要在“信息”菜单下增加“修改”和“删除”两个子菜单，也从而需要开发修改学生信息界面和删除学生信息界面。\n在学生界面中只能够进行对程序的查询，在老师界面中不但能够对学生的信息进行查询，还能够对学生的信息进行修改、插入和删除。同样也是需要增加相应的子菜单和对应的界面。\n
	</string>
	<string name="c21_14">21.6  小结\n在本章中以一个实际开发的综合案例来讲解了如何使用Java进行开发。这里以学生管理系统为例，在该程序中主要应用了Java中的Swing知识和数据库连接知识。\n
	</string>
</resources>