<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<array name="array_chapter">
		<item>第一章：Java简介</item>
		<item>第二章：Java的基本数据类型</item>
		<item>第三章：运算符</item>
		<item>第四章：流程控制</item>
		<item>第五章：数组</item>
		<item>第六章：类与对象</item>
		<item>第七章：控制逻辑</item>
		<item>第八章：继承</item>
		<item>第九章：接口</item>
		<item>第十章：构造器</item>
		<item>第十一章：异常处理</item>
		<item>第十二章：内部类</item>
		<item>第十三章：多线程</item>
		<item>第十四章：Swing桌面应用程序开发</item>
		<item>第十五章：布局管理器</item>
		<item>第十六章：Swing常用控件</item>
		<item>第十七章：JDBC数据库编程</item>
		<item>第十八章：Java中I/O流</item>
		<item>第十九章：集合框架</item>
		<item>第二十章：网络编程</item>
		<item>第二十一章：学生管理系统</item>
	</array>
	<array name="array_review">
		<item>本章将要介绍Java的特点以及所应用的平台，然后带领读者从第一步做起，来完成一个Java的小程序，通过这个小程序的完成，可以让读者了解Java平台的搭建以及简单的开发步骤。</item>
		<item>本章开始介绍Java的基本数据类型，如整型、浮点型等，以及它们之间的转换，最后介绍标识符的命名规则。</item>
		<item>本章将要介绍Java中的运算符，所谓运算符，就好比日常生活中的运算符号“+”、“-”、“*”、“/”，这些符号几乎天天都要用到。</item>
		<item>本章将介绍Java的流程控制，在日常生活中，每个人早上起床后，通常要做洗脸、刷牙等事；如果有好看的电视节目，也会打开电视机进行收看；每一个人都有自己的安排。在Java中，洗脸、刷牙等事就好像代码程序，这些事是由流程控制语句来控制的。</item>
		<item>本章将会学习到Java的数组，在日常生活中，盒子的作用就是来放东西，但是是不可能把衣服和食品放在一起的，会有专门放衣服的盒子，也会有专门放食品的盒子。在Java中，数组就好比日常生活中的盒子，用来存储数据。每一个数组也是有类型的，用来放相应类型的数据。数组是一种存储数据的数据结构。下面介绍数组的创建和使用，以及其注意事项。</item>
		<item>本章将会学到Java编程的重要概念：面向对象。在日常生活中，在盖房子之前要首先设计一个建筑图纸，然后根据图纸来盖房子。所谓类，好比在日常生活中描述一个物品的信息，如房子的建筑图纸。而对象就好比实实在在的房子。本章将要介绍类的定义、类的成员变量的定义和方法的定义、方法的参数等知识。</item>
		<item>本章将介绍如何通过修饰符来控制变量的访问。首先介绍包的概念，后面将介绍各个控制权限的修饰符。</item>
		<item>本章将开始学习面向对象的一个重要的概念——继承。在此基础上讨论重写、重载、重写与重载之间的区别，以及多态和如何灵活运用final、abstract等概念，因此学好这些概念是灵活运用多态的基石。</item>
		<item>本章将要介绍接口的各方面的知识，主要有抽象类，以及多态的特性等。通过学习这些知识可以让读者更深入地了解面向对象的思想，以及在平常的编码中的一些注意事项。</item>
		<item>本章将要介绍构造器的使用，构造器在前面的章节里的代码中已经出现过很多次了。通过使用new关键字来调用构造器使其对象在内存中创建出来。</item>
		<item>本章将学习异常处理，每个人都不能保证所写的程序没有错误，如果程序中可能发生错误就需要进行异常处理在学校中老师批改作业一样，通常要指出学生所犯的错误。指出错误可能是准确的指出错误，也可能是给出一个错误范围，让学生在这个范围中自己查找。在Java中，异常处理也是这样的，通过异常处理来指出程序中的错误，可以给出一个具体异常，也可以给出一个异常范围。</item>
		<item>本章将学习内部类，内部类包含在另一个类中的。</item>
		<item>多线程是Java中的并发机制，表示能够在同一时间内同时执行多个操作。在日常生活中，边上网边听歌就是一个多线程。随着CPU进入双核，甚至多核时代，多线程的优势越来越明显。Java本身就是一门支持多线程的语言，在Java中使用多线程是很方便的，同样也是很高效的。</item>
		<item>(选学)Swing是一门开发桌面程序的技术。在本章中读者将学到如何开发界面程序，这要比前面学习的程序有意思的多。在本章中将对Swing的知识按从浅到深的顺序依次进行讲解。</item>
		<item>(选学)在日常生活中，超市已经变为一个必不可少的基础设施。在超市中，所有的商品都被超市管理人员有条理的分好类，摆在指定的位置，日常用品放在一起，食品放在一起。在Java Swing界面开发中，就用到了超市原理。其中窗体就好像一个超市，窗体中的控件就好像是商品，而布局管理器就是超市的管理人员。在Swing编程中使用布局管理器能够非常有效地对容器中的控件进行有条理并且美观的摆放。</item>
		<item>(选学)如果在超市中只卖一种商品，那就会非常单一的。在上一章学习布局管理器时就有这样的感觉，都是使用按钮控件来进行举例说明，这就好像超市中只卖一种商品。在本章中就来为超市中提供更多的商品，在Swing中也就是更多的控件。</item>
		<item>本章将学习Java开发的重点--数据库编程。在超市中购买东西时，在很多的商品中是不容易找到自己想要的商品的，这时候通常就会找超市管理人员来帮忙解决。这就好像Java中的数据库编程JDBC。在Java程序中，如果希望对很多的数据进行操作时，通过使用数据库编程来解决。在本章中就来学习如何进行数据库编程。</item>
		<item>本章将学习Java开发的重点--I/O流。I/O就是输出输入，对应单词Input和Output。输入输出流就是可以输送不同的东西的，包括字节和字符等内容。Java中的输出输入流称为I/O流。</item>
		<item>在日常生活中，放衣服就是一门学问，是把衬衫和裤子等衣服都放在一个盒子中呢，还是每一件衣服放在一个盒子中呢，读者都知道这两种做法都是不好的，通常都是将一类衣服放在一起。同样，在Java中也提供了这样的功能，那就是集合框架。</item>
		<item>(选学)随着Internet的逐渐普及，越来越多的软件项目应用涉及到网络。而Java似乎专门为网络设计的，它提供了很多方法供程序员使用，使大家能够很方便地开发网络应用软件。在本章中，将介绍Java网络编程的基础知识，以及网络编程的特点和方法。</item>
		<item>(阅读)在本章中就来使用一个综合案例来讲解如何使用Java进行实际开发。在本章中将开发一个读者最熟悉的学生管理系统，该系统在每一个学校中都有，该系统是非常容易开发的。</item>
	</array>
	<array name="array_shortChapter">
		<item>Java简介</item>
		<item>Java的基本数据类型</item>
		<item>运算符</item>
		<item>流程控制</item>
		<item>数组</item>
		<item>类与对象</item>
		<item>控制逻辑</item>
		<item>继承</item>
		<item>接口</item>
		<item>构造器</item>
		<item>异常处理</item>
		<item>内部类</item>
		<item>多线程</item>
		<item>Swing桌面应用程序开发</item>
		<item>布局管理器</item>
		<item>Swing常用控件</item>
		<item>JDBC数据库编程</item>
		<item>Java中I/O流</item>
		<item>集合框架</item>
		<item>网络编程</item>
		<item>学生管理系统</item>
		<item>Java知识总结</item>
		<item>Java面试题</item>
	</array>
	<string name="cap_00">Java简介</string>
	<string name="cap_01">Java的基本数据类型</string>
	<string name="cap_02">运算符</string>
	<string name="cap_03">流程控制</string>
	<string name="cap_04">数组</string>
	<string name="cap_05">类与对象</string>
	<string name="cap_06">控制逻辑</string>
	<string name="cap_07">继承</string>
	<string name="cap_08">接口</string>
	<string name="cap_09">构造器</string>
	<string name="cap_10">异常处理</string>
	<string name="cap_11">内部类</string>
	<string name="cap_12">多线程</string>
	<string name="cap_13">Swing桌面应用程序开发</string>
	<string name="cap_14">布局管理器</string>
	<string name="cap_15">Swing常用控件</string>
	<string name="cap_16">JDBC数据库编程</string>
	<string name="cap_17">Java中I/O流</string>
	<string name="cap_18">集合框架</string>
	<string name="cap_19">网络编程</string>
	<string name="cap_20">学生管理系统</string>
	<string name="cap_21">Java知识总结</string>
	<string name="cap_22">Java面试题</string>
</resources>
